\section*{Практическая часть}\addcontentsline{toc}{section}{Практическая часть}

Расчет выполняется средствами Gentoo Libre Office согласно правилам, изложенным в теоретических основах. Создана таблица, содержащая следующие исходные данные: месячная заработная плата по каждому исполнителю (таблица \ref{tab_cmp3}), коэффициент дополнительной заработной платы (таблица \ref{tab_cmp3}), стоимость одного квт/час электроэнергии (таблица \ref{tab_cmp5}), коэффициент накладных расходов. Выполнен расчет затрат по калькуляционным статьям. Создана сводная таблица и рассчитан итог (таблица \ref{tab_cmp7}). Создана диаграмма, показывающая удельный вес статей затрат в общем итоге (рисунок \ref{src1}).

\begin{longtable}{@{\extracolsep{\fill}}|l|l|l|l|l|l|}
	\caption{Материальные затраты} \label{tab_cmp1} \\
			\hline
			{\No}     & Виды затрат & Кол-во   & Ед. Изм. & \shortstack{\\Стоимость за \\ единицу} & \shortstack{\\Общая \\стоимость} \\ \hline
			1         & Бумага      & 1        & уп.      & 250                  & 250             \\ \hline
			2         & Диски       & 1        & уп.      & 260                  & 260             \\ \hline
			3         & Чернила     & 1        & уп.      & 300                  & 300             \\ \hline
			4         & Маркеры     & 10       & уп.      & 80                   & 80              \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{@{\extracolsep{\fill}}|l|l|l|l|l|}
	\caption{Расчёт денежной ставки} \label{tab_cmp2} \\
			\hline
			{\No} & Квалификация исполнителя & \shortstack{\\Отработанное\\время} & \shortstack{\\Месячная\\оплата\\труда} & \shortstack{\\Дневная\\ставка} \\ \hline
			1     & Менедер программы & 3        & 70 тыс.р.& 3 111   р.\\ \hline
			2	  & Разработчик       & 13       & 45 тыс.р.& 1 777   р.\\ \hline
			3	  & Инструктор        & 3        & 45 тыс.р.& 2 000   р.\\ \hline
			4	  & Тестировщик       & 4        & 30 тыс.р.& 1 333   р.\\ \hline
			5	  & Логист            & 3        & 45 тыс.р.& 2 000   р.\\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{@{\extracolsep{\fill}}|l|l|l|l|l|}
	\caption{Зароботная плата} \label{tab_cmp3} \\
			\hline
			{\No} & Квалификация исполнителя & \shortstack{\\Начисленная\\оплата\\труда} & \shortstack{\\Дополнительная\\заработная\\плата} & \shortstack{\\Сумма\\оплаты\\труда} \\ \hline
			1     & Менедер программы & 9 333 р. & 746    р.& 10 080  р.\\ \hline
			2	  & Разработчик       & 23 111 p.& 1 848  р.& 24 960  р.\\ \hline
			3	  & Инструктор        & 6 000 p. & 480    р.& 6 480   р.\\ \hline
			4	  & Тестировщик       & 5 333 р. & 426    р.& 5 760   р.\\ \hline
			5	  & Логист            & 6 000 р. & 480    р.& 6 480   р.\\ \hline
\end{longtable}


\ 

\ 

\ 

\ 

\ 

\ 

\begin{longtable}{@{\extracolsep{\fill}}|l|p{5cm}|l|l|}
	\caption{Страховые взносы} \label{tab_cmp4} \\
			\hline
			{\No} & Фонд & $K_{on.}$ (\%) & Сумма (руб.) \\ \hline
			1     & Пенсионный        & 22       & 11 827 р.\\ \hline
			2	  & Мед. страхования  & 2,9      & 1 559  р.\\ \hline
			3	  & Соц. Страхования  & 5,1      & 2 741  р.\\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{@{\extracolsep{\fill}}|l|l|l|l|l|l|}
	\caption{Затраты на электроэнергию} \label{tab_cmp5} \\
			\hline
			{\No} & Вид устройства & \shortstack{\\Кол-во\\(шт.)} & \shortstack{\\Мощность\\(квт)} & \shortstack{\\Время\\работы\\(час)} & Сумма (руб.) \\ \hline
			1	  & Компьютер& 1        & 0,35     & 169      & 76,9     \\ \hline
			2	  & Принтер  & 1        & 0,31     & 16       & 6,45     \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{@{\extracolsep{\fill}}|l|l|l|l|l|l|}
	\caption{Амартизационные отчисления} \label{tab_cmp6} \\
			\hline
			{\No} & \shortstack{\\Виды\\основных\\средств и\\нематер.\\активов} & \shortstack{\\Балансовая\\стоимость\\(руб.)} & \shortstack{\\Время\\использования\\(кал.дней)} & \shortstack{\\Норма\\амортизации\\(\%)} & \shortstack{\\Сумма\\(руб.)} \\ \hline
			1	  & Компьютер     & 54000    & 169   & 25       & 6 250    \\ \hline
			2	  & Принтер       & 5000     & 16    & 12       & 23       \\ \hline
			3	  & BP-WIN        & 1500     & 6     & 20       & 5        \\ \hline
			4	  & IntelliJ IDEA & 700      & 9     & 20       & 3        \\ \hline
			5	  & NetBeans      & 100      & 3     & 20       & 0        \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{@{\extracolsep{\fill}}|l|p{250pt}|l|}
	\caption{Сумма затрат} \label{tab_cmp7} \\
			\hline
			{\No} & Затраты & Сумма затрат (руб.)\\ \hline
			1     & Материальные затраты        & 1 610  \\ \hline
			2     & Основная заработная плата        & 49 777 \\ \hline
			3     & Дополнительная заработная плата        & 3 982  \\ \hline
			4     & Страховые взносы        & 16 128 \\ \hline
			5     & Амортизационные отчисления        & 6 285  \\ \hline
			6     & Затраты на электроэнергию        & 83     \\ \hline
			7     & Эксплуатационные расходы        & 500    \\ \hline
			8     & Накладные расходы        & 10 752 \\ \hline
			9     & Итого        & 89 118 \\ \hline
\end{longtable}


\begin{figure}[ht!]
    \centering
    \includegraphics[width=150mm]{src/graph.png}
    \caption{Диарграмма затрат}\label{src1}
\end{figure}


